【即時文摘】終於等來了（陶傑）

美中貿易大戰，大陸網民雀躍期待，身為香港人，也熱烈希望開打，越早打越好，越大打越開心。

皆因三十年來所謂「中美必有一戰」、「世紀大較量」、「金融戰爭」、「中美貨幣戰」、「亮劍」什麼的喧叫太久，敲鑼打鼓得太盛，都說不大打一場，中國人無法將美國逐出世界擂台。既是如此，一場懸疑、無關政治，只是純粹想看戲，亟欲知道結局。

中華民族有史以來最偉大的時刻到了，怎不令人振奮。中美既必有一戰，貿易戰就是最好的戰爭，因為不必開鎗，不必動用核彈，看戲的觀眾不會死。四年一度才世界杯，中美大決戰，比哈雷彗星七十六年光臨一度還希罕，怎不令人歡呼。

何況這一仗，三十年簡體字出版的華文讀物、普通話的電視評論，由戰略專家、大學學者、北京計程車司機到「環球時報」那個皮膚白皙的小眼睛胖主筆，皆上下一口咬定，「我們」一定贏。

雖然不知何故，一定贏變成了「七傷拳」，忽然有中國人關心起美國的狀況，開始叫美國不要出手，因為出手就傷了自己、傷了世界；但有更多的中國人就是幸災樂禍等着美國自傷──川普貿易戰，不是說會得罪中部的大豆小麥農夫選民，會危及其連任競選的基本盤嗎？

那麼就讓川普競選大敗好了，在這一點，中國人和美國左膠，觀點立場，完全一致。

中美貿易戰，又可以增加通識。現在連五歲小孩，都懂得掰開手指，比劃計算出中美兩強之間有什麼商品，可以當石頭一樣向對方互砸：敵人有播音機、大豆小麥、蘋果手機。不怕，我們有上海迪士尼、三十萬留美的中國學生消費、高官子女在那邊的銀行戶口。只要全民同心抗敵抵制，包括大肚婆抵制那邊的月子中心，官員幹部也把子女召回、房產變賣、留學生團結起來發揮坐旅遊巴士去抗議達賴喇嘛到訪的那種同仇敵愾，一齊退學回國，美帝馬上下跪求饒。

至於香港，更勿擔心。據說貿易戰會影響房地產大幅下挫。本人身為業主，我宣佈，我不介意我的房產先下跌五成，當做高價購買世紀之戰的入場券，何況中國必贏，很快房價必以倍計大反漲。錢？嘿，濕濕碎啦。

抽濕機

五毛關 : 屌又係生果報，洗唔撚洗全份生果報貼上黎呀，係貼就貼奶共報啦。

我不介意我的房產先下跌五成，當做高價購買世紀之戰的入場券，何況中國必贏，很快房價必以倍計大反漲。錢？嘿，濕濕碎啦

認真，真係歷史時刻
有生之年可以經歷到